韓讓高雄發大財？桃園市議員指出：3個月減少825家公司

〔即時新聞／綜合報導〕針對高雄市長韓國瑜在競選時曾打出「貨出去，人進來，高雄發大財」的口號，桃園市議員王浩宇在臉書發文打臉，指韓上任後，高雄市「公司登記狀況」，包括農林漁牧業、批發零售、旅遊餐飲等行業，在3個月內共減少了825家公司，王質疑，韓的「拚經濟」方向很可能根本錯了。

王浩宇昨深夜在臉書PO文，針對韓競選高雄市長時高喊「高雄發大財」的口號，王浩宇列出高雄的「公司登記狀況」，指包括農林漁牧業、批發零售、旅遊餐飲等行業，在3個月內共減少了825家公司，其中營建工程業減少143家，批發零售業減少431家、旅遊餐飲業減少65家、農林漁牧業減少10家、不動產業減少32家，製造業公司也減少了144家。

王浩宇認為，對比107年11月與108年3月熱門產業的狀況，高雄不但沒有發大財，甚至許多企業在韓國瑜執政後倒閉，王為此質疑韓的「拚經濟」方向很可能根本錯了。

王浩宇也指出，喊口號很簡單，但解決問題很難，畫大餅式的選舉口號，確實可以在短時間騙到民眾的選票，但執政後是否能真的推動產業轉型，才是不得不面對的真實課題，他呼籲韓國瑜「與其整天思考是否參選總統，不如先專心市政，相信以後還是有更上層樓的機會的。」

還想看更多新聞嗎？歡迎下載自由時報APP，現在看新聞還能抽獎，共9萬個中獎機會等著你：

iOS載點

Android載點

活動辦法：

高雄已經畀台中超越

佢講嘅發大財係係支那入高雄,支那發大財
關臺灣人咩事

由始至終都係得把口 邊有做過野
不過靠把口夠贏選舉啦

支那瑜

支那係高雄發大財

講漏左前面3隻字姐

「拒絕一國兩制」高雄遊行 揮掃帚喊「韓國瑜、掃國賊」

〔記者方志賢／高雄報導〕「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」高雄大遊行今下午吸引2、3000人走上街頭，遊行隊伍最後抵達高雄市政府，並在市府前撕毀巨幅《告台灣同胞書》40週年習近平談話，抗議民眾還揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」，以表達捍衛主權的立場。

為抗議韓國瑜進入中聯辦，涉出賣台灣主權，由台灣各領域公民運動工作者組成的台灣公民陣線，今下午在高雄前鎮勞工公園舉辦「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」大遊行。

約下午3點半，接力短講結束，隨即展開遊行，為擔心有不同立場民眾鬧場，高雄市警局出動上百名警力警戒，約下午近4時30分許，遊行隊伍抵達高雄市府。

台灣公民陣線發起人賴中強隨即站上宣傳車，拿出巨幅《告台灣同胞書》40週年習近平談話，他強調這次遊行是為了抗議韓國瑜，並向中國清楚表達拒絕一國兩制。

賴中強批評韓國瑜走進中聯辦，以行動向中聯辦及中國北京政府磕頭，用行動為一國兩制背書，為抗議中國，賴中強帶領群眾一起撕毀手中「拒絕一國制」看板的及宣傳車上的巨幅《告台灣同胞書》40週年習近平談話。

現場民眾也高呼「主權不能賣」、「民主不能賣」、「台灣中國一邊一國」、「拒絕一國兩制」、「今日香港、明日台灣」等口號。活動最後由民眾揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」以表達台灣人「拒絕一國兩制，打造台灣新國家」的強烈心聲。

抗議民眾揮動掃帚，高喊「韓國瑜、掃國賊」。（記者方志賢攝）

自由時報咪姐係民進黨版既中國時報